香港係唔係冇人聽metal？(3)

上個post爆咗冇人開新post
大家快啲返黎推post

拋個磚引大家返黎

推下post

黎個德國野

又幾正喎

有d似opeth

啱先睇完death angel返黎
日本果隊tainted dickmen好撚正

直接上大佬meshuggah啦 nothing

唔知英國巴打有冇聽過UK Tech Fest

想去玩festival又唔想洗太多錢既話，呢個Festival可能會岩玩
有唔少玩Progressive既band係入面
今年headline有Sikth, The Acacia Strain同Protest the hero,感覺呢啲band比較少人提
唔知有冇同好

都真係冇

up張圖做pin icon先 反正個post 成年都唔會爆

Mercyful Fate - witches’ dance

留名

大師兄早晨

之前覺得依個幾吸引
但時間地點完全唔撚啱

隻耳而家仲係鳴鳴地

冇咩邊隊睇到個名

見你冇開以為你唔開
下次俾你開返

就出新碟

正啊

又來快樂金屬
聽親呢隊都覺得好歡樂

岩岩搵到呢隊
佢自稱係melodic death metal
又唔錯

留名
終於搵到個metal post

屌你開到3

玩live好撚有水準

有冇人聽咗powerwolf首新歌？

點解係歡樂

等你咁耐終於歸位啦

林早舜打鼓

英國班巴打住邊？我係London

都係London呀
下星期去Download

聽晚有冇興趣食下飯？我後日走喇

之前碌到fb見到有隊應該香港 好似叫art gallery 得一隻歌 好撚正 潛力feel 但宜家唔知去咗邊無再更新到

Sor 原來叫alt gallery between 如果你地members見到可唔可以答下你地去咗邊 你地好正

頂我聽日唔得呀
畢業了?

未開學 過黎英國行轉順便探下人

之前喺另一個post見到覺得幾好咁

手吉他聽落幾勁 但啲聲啲錄得咁拆 用手機speaker聽有啲嘈 不過香港需要呢啲 幾正

個feel有d似make them suffer

又無咁邪惡 make them suffer都正

年紀大咗唔太頂得順呢類歌

到底倫敦有咩好食？

冇......
咪食下Burger and Lobster個啲囉，如果你未食過既話

仲有pret呀麻 得喇

Pret用來買咖啡架咋，啲野唔食得架

英國邊度有野食得 間間都難食到震 貴啲又食唔起

感覺上英國冇咩人聽metal 就算britpop 都唔多見 個個聽美帝啲rap

所以Burger and Lobster咪算係咁囉，十幾廿鎊食龍蝦喎算幾好啦

身邊多黑人播Hi-Fi咪多Hip Hop野聽

Metalhead要等到真係開show個陣先會上水，我諗一般情況都係咁樣

嗰晚落酒吧啲人都係聽migos嗰啲 雖然唔作得準

咁嘈都聽到播咩

啲人出面播

Btw 我覺得足球氣氛冇想像中咁正

睇咗現場?

係倫敦酒吧睇啫 同埋街頭上足球氣氛都唔算好正

如果你係講緊今年歐聯決賽既話 去Liverpool可能爽啲既

同埋真係比賽日去現場既話，主場會有成街癲佬走哂出來

下次搵你一齊睇 巴打英國住左幾耐？

幾年啦，遲啲都要返香港啦

冇得留？

唔好提

呢隊都算唔太恆 幾適中

最近比較偏好clean vocal比較多既樂隊
唔知Caligula's Horse呢到有冇人鐘意

As I Lay Dying 返來了

返黎都冇人講
Btw 應該係原班人馬

Facebook啲人個個都串鳩Tim
不過我唔緊要，係佢地令我接觸metal，我第一次買碟就係買佢地既碟，我會好歡迎佢地返來

話說呢家Rock am Ring直播緊，未訓既或者岩岩起身既可以睇下

呢家做緊Muse同Parkway Drive，晏少少會有Avenged Sevenfold

其實佢地係解散咗定計劃緊 好似無咗聲氣咁 呢排係咁loop隻歌 快啲出多啲啦 你地啲風格好正

Lm

屌佢呢下真係唔知做乜鳩
Btw AILD 返返黎應該都唔會差得去邊。只小我都不停咁j 個條tease

Core撚門聽左AS I LAY DYING 首歌未

pantera
metallica
arch emeny

arch enemy
自膠

大佬們
小弟最近先開始接觸metal/heavy metal 想問有冇咩list或樂隊係必聽 （仲爬緊之前個啲post）
聽緊見你地有提過as I lay dying 正嘅
之前都係直接apple music 揾啲metal playlist 聽
有首叫beyond the pale ，仲有就係Metallica At The Gate Lamb of God Iron Maiden嗰啲
啲album cover又好型
好想學野 身邊又好似無乜fd聽

Atheist

頭三隻碟絕對係我最愛

MEGADETH

其實metal係全世界嚟講都係小眾，身邊冇人聽係正常
認同metal band 嘅album cover係好型

痴線唔專登上spotify搵係完全唔知首歌已經出咗
呢啲歌要聽多幾次先上到腦架喎

mv 都岀埋。confirm 原班

聽完頭嗰隻
佢哋係咪算death metal？

好多我要慢慢聽

Yup
Technical death metal

crossfaith新歌好正

我始終係鐘意舊歌多啲 不過佢地一路水準都唔錯 除左黑歷史madness

正到癲 復出好感動，我第一個睇嘅live就係佢地

唔係Metal，但有冇人聽Clown Core，好撚鳩

放個MV上來先

好想睇佢地live

我見唔少人已經講咗堆band名出來，等我都講返隊出名但有少少唔同既Dream Theater啦

Dream Theater可以話係前衛金屬Progressive Metal既其中一個大佬來
（Progressive Metal好籠統來講係一種rhythm比較亂同複雜既metal分支，呢到唔詳細討論）
想係到介紹佢地畀你聽既原因之一係佢地絕大部分歌都係用clean vocal唱
因為岩岩接觸metal既時候，可能對metal既引象就係一定要唔係好聽到歌詞先叫metal，其實就唔係既
所謂啲音樂重唔重並唔係淨係聽佢點唱，而係成首歌本身來評論

當然都有人會話佢地有時啲音樂真係唔係好重，然後將佢地某啲碟定位為Progressive Rock，咁我覺得冇咩所謂既，好聽就得
但係從佢地下面早期既作品入面聽到加入saxophone，睇得出其實metal既音樂本身可以充滿唔同既可能性，而唔係好似好多人所講既得個嘈字

最後metal當然都可以有純音樂既作品
Dream Theater並唔係真係Instrumental Band，不過樂隊入面既歌都有好重唔同隊員solo既成分
下面呢首係其中一首佢地好經典既純音樂作品

星期五係Download Festival覺得下面兩隊好撚正，唔知有冇人聽過

Employed To Serve

Savage Messiah (我未試過一首歌都唔識睇現場都可以fing撚哂頭，可能我都好岩Thrash Metal )

我見唔少人已經講咗堆band名出來，等我都講返隊出名但有少少唔同既Meshuggah 啦

Meshuggah可以話係前衛金屬Progressive Metal既其中一個大佬來
（Progressive Metal好籠統來講係一種rhythm比較亂同複雜既metal分支，呢到唔詳細討論）

多謝大家happy share
暫時主要煲緊Metallica Megadeth 好撚正

暫時（未聽哂）覺得rust in peace kill em all st anger

睇完wiki 原來megadeth個結他以前係metallica
我仲睇埋st anger 個documentary

Atheist 嗰3隻album 都聽左好幾次 , 最鐘意And the Psychic Saw入面個鼓

條頸有啲痛

core撚，揾緊隊band, 好l多年前講緊仲係myspace既年代，聽過一隊美國band,,其中有首歌開波就插左幾秒係av女優既叫聲 scream同clean vocal起碼都有2個人， 應該依家都解散左有冇人聽過， 真係好想揾返

唔會係headbang到痛下話

fing頭不得不提gojira同meshuggah

Panda Express 巴打美帝撚？

好驚俾roommate 見到以為我癡線

你都係？

我roommate已經當我痴線

Bay Area

南加

正喎 正過San Francisco

巴打不嬲都痴線 使乜當

在座有邊位清正常？

我都好鐘意睇佢地啲歴史

上面好多巴打都好熱心
慢慢消化同發掘啦

St. Anger我開初都麻麻
主要係鼓聲
btw佢地有套戲係講呢隻碟
紀錄片黎
叫Some kind of monster
入面都有講Dave

睇左呀 都幾特別，發覺kirk好好笑，好pure

btw 去睇metal live conert係咪好暴力㗎
Youtube睇左幾段片都話咩會隨時mosh pit 同咩death wall 撞到仆街, 又有打交垃又會飛嚟飛去 不過氣氛一定正到

惗緊去唔去嚟緊whitechapel

Whitechapel 正喎 幾時？

7月頭

總有班痴線佬係前面撞來撞去又crowdsurf
通常我都係係旁邊chill住睇

聽開2010甚至2005前嘅metal點計
例如breaking Benjamin 嘅diary of Jane 同trust company 嘅downfall

冇話點唔點計
大把90s撚添

其實我地成日都會講80s 90s既樂隊
上面巴打提及既Metallica同Megadeth就係好好既例子

btw Breaking Benjamin 四月出咗既新碟，你點睇

Prog界有一隊叫既Unprocessed年頭出咗新碟，都有唔少好評
聽Djent多既巴打可能會幾鐘意

呢度有冇人中意Monuments

我真係比較少聽呢隊......

我估係咪attack attack! 估架炸

Northlane有冇人聽過？佢好多歌清聲既根本就係香港要做既野
Meshuggah No.1

睇過應該唔係， 仲以為你講另一隊attack attack, 冇感嘆號既

有冇多啲hints

你係指邊一方面 ?

個陣聽都係得5首歌既ep黎， 之前腦海中突然浮出個名，bleedbeforthesky咁上下， 唔記得有冇分開個名， 但係google過又唔見有

lucifugum
Nokturnal Mortum

即係呢首啦

Nokturnal Mortum

2000 前 Nechrist 所有作品都係正
全套CD有齊

2000後既歌已經2碼子事

係烏克蘭買？

當年trinity Records 有啦

jm9
asking alexandria有個album係用個好出名既pornstar做cover

推，哩個唔使介紹，純粹哩r水吹

本身聽開唔係live，一聽哩就覺得原本個版本好死版,入面有啲類似即興既段落仲正過本身首歌

首歌完全show到led zeppelin點用幾分鐘時間刻劃左成個heavy metal既skeleton出泥：complexity，結佢distortion為主導，riff， iron maidon, stratovarius，dream theatre...等等男高音會用到既唱腔。更主要既係好明顯係blues rock, progressive rock, 少少folk, psychedelic rock 轉為heavy metal既過渡期。雖然係rock，但係好重metal味道，因為真係承上啟下 尤其係中尾段高潮位個style由blues rock, progressive rock..... --->Metal，好似metal early stage發展史幾分鐘濃縮版

好明顯，70?年代new wave of british hard rock and heavy metal，iron maiden,judas priest個堆係去jazz, blues, progressive version 既led zeppelin clone,但正正式式踏入heavy metal階段。首歌就好似led zeppelin同大家講：我地可以做咩喎，跟住iron maiden成堆人見到原來有咁既potential就自己玩左堆變奏版出泥，令佢更快更高音更強。好明顯首歌係有啲fusion菜，舊野冇好明顯既style,因為統粹係一種exploration，但完全影響晒heavy Metal既形成同發展。可能佢地個時做梗咩自己都唔太知，但叫佢greatest metal song of all time一定當之無愧

btw 個mirror效果，燈光，服裝有冇人解釋咩事 夾到，好有psychedelic味道好classic,epic好襯

jimmy page interview,佢地刻意（可能事後孔明而家吹水都唔定 ）用唔同樂器營做首歌既織體同intensity同complexity已經好明顯講左佢地點'invent' heavy metal

bbc個interview拍得好正，但唔該8.07打後cut撚左佢再blur左佢，成件事好冗長

長文勿屌

重有咩progressive Metal大佬？

你覺得prog metal同rock有咩共通點，除左technical之外？
雖然大家都technical,progressive metal係煩膠式technical
PROGRESSIVE METAL:
The protagonist arrives with a guitar and plays a solo of 26 minutes. The dragon kills himself out of boredom. The protagonist arrives at the princesss bedroom, plays another solo with all the techniques and tunes he learned in the last year at the conservatory. The princess escapes looking for the HEAVY METAL protagonist.

片為dream theatre 玩pink Floyd's any color you like，好show到個種rainbow-like顏色上既richness同vibrance,所以雖然佢地有玩time money,但同哩首冇得比

但pink floyd野一變metal version就好自然會冇左個種最殺食既迷㓜既氛圍

btw點解trinity of early heavy Metal 入面冇見過人提deep purple？

利申，唔識

prog metal 小弟推呢隊

我自己覺得progressive rock同metal既分別純粹係rock既音樂冇咁重

而關於technical，其實唔一定要去到好似Dream Theater咁玩26分鐘結他solo先叫technical既
有時佢地technical在佢地歌曲既arrangement比較特別，你唔太估到首歌下一段甚至下一個bar會做啲咩

係呢一方面，TesseracT其實係幾唔錯既例子
佢地既作品通常比較少John Petrucci上身個種solo成分，取而代之既係有旋律性既djent同比較複雜既拍子

譬如呢首歌入面冇好複雜既solo，但係個拍子會比較難捉

而呢首首先你先可以唔太理一般Cantopop所謂A段B段副歌個類野
然後你感覺結他手同鼓手想做既野好似從來都唔係好夾咁樣，但係成首歌拼埋一齊又做到好特別既旋律

btw其實呢一隻碟係真係有人話比較偏向似progressive rock，因為佢地認為當時既主音把聲太pop，某程度上影響到成隻碟既音樂整體上唔算太重，不過你睇wiki既話佢仍然係叫progressive metal既

同樣情況就可以放係樓上巴打介紹既Between the Buried and Me隻Coma Ecliptic身上
有人將呢隻碟定位為rock，而呢隻碟主音甚至經常性地scream

所以關於係rock定係metal我覺得就好見仁見智，我自己就冇咩所謂，好聽就得

WTF以為有新歌

貼自己隊band

正呀學到野

支持 正左皮

多謝先
不過之後d歌會唔同路線

哩隊雜到 聽左廿分鐘講錯屌細力啲

唔太似metal, 但有Metal既structure同鼓
有dream theatre 既vocal, strange notes＝progressive Metal
Metal core既scream同clean vocal,
少少jazz既beat？
death Metal vocal

所以點解123巴打話有人話佢vocal pop,因為佢有時玩core vocal, core一clean vocal就係pop底聲(冇咩texture風味, 同Metal個種clean vocal（高音-->black sabbath，stratovarius，rhapsody of fire... ;低音----->Metallica有佬味重roughness/misery....)好唔同,Metal個啲真係百味紛陳風格多變。

隊野似乎想玩synergy，將prog Metal既potential of combination推到極致多啲，所以而家show到好強烈既strangeness同唔協調
一時death Metal＋core＝death core
一時death Metal＋progressive Metal＝opeth
一時dream theatre分身＝prog Metal
一時dreath theatre vocal+拖泥帶水式唱腔搞到有啲鬼異似gothic （19：10）
一時core＋progressive＝
一時clean pop vocal+rock+progressive Metal notes=progressive rock?

但又唔係真係progressive rock喎 progressive rock雖然好多時都有fusion，但至少係一舊野好完整融合
哩舊好似123巴打講既幾件野頭尾放埋一齊咁，似畀精神分裂既人玩多啲，查實隊band精神有冇問題?

佢搞到我好亂，自己都唔知自己講乜春

夾band樂理要唔要好？
btw support

好好奇佢地點玩live，佢地似將幾廿首歌頭尾放埋一齊，一玩live會精神分裂

我覺得撇除首歌scream，death成份,再唔計Marilyn manson, mayham堆santanic痴線佬，哩隊band會係第一隊Metal band即使冇screaming都俾普通人屌到飛天

雖然我識樂理，叫做熟熟地啦
但係寫歌既時候係基本上完全冇用到
我好多時係用對耳同個腦唸好個riff
然後再係返finger broad到揾返個音係邊同點彈
跟手再同bass, drum夾返點樣present
總之就係好聽就得
係有時part同part之間唔知點連先會考慮用樂理去唸點樣接
不過樂理只係其中一樣工具
最緊要係你有返咁上下音樂既sense
咁就得了

明白

cantopop個啲複製到細路仔都識寫
Metal就真係唔知點寫

都係起承轉合戈d啦
有個兩三個main riff
做下唔同變化
規劃下成首歌既架構之類

吊咁都比你揾到， 多謝巴打

仲以為自己記錯名， 果然係到問係冇錯

death to destiny定reckless relentless? 不過最正都係第一隻碟

上幾個comment好高質

後者，死圖

點解第一隻好啲同core點分好唔好？

btw 有次經過尖沙咀通利有部yamaha cd player播到morte et dabo成首classical music咁 ，好有richness同texture，同core比較flat既印象好唔同

唔應該話好d, 始終第一次聽係第一隻碟，比較深印象 ,之後慢慢轉唱法，

你講個首都正danny單飛出既cowboy歌就真係有保留

我以為自己唔識欣賞
覺唔覺有啲中二病

這就是青春嗎......

支持你地呀，留名聽你地日後其他作品

btw 係hots玩support既都係好人來

最後一句睇唔明0.0

其實我好講pop個位係以前Tesseract個主音Ashe O'hara

而Between the Buried and Me一直都係走progressive metal路線，不過以前death味濃好多，所以呢家仲聽到少少類似既影子都唔出奇

早期作品 (2009年)

近期作品，起比以前曲風收斂咗唔少，但主觀角度來講其實更岩我口味

btw 佢地7月13號會出今年第二隻碟，四首歌，33分鐘

LUL

你唔Po我都唔知我有po過呢條片XD

根本對面隊就玩錯哂
sonya係上路推線，你地全隊唔見哂又就來lv10，佢地竟然都仲想四個人同你搶camp
ETC同Kaelthas守窄路本身就又厲害，而且條路太窄tracer都唔會有位打，想係呢到開團戰佢地根本就輸硬
如果佢地有耐性少少，等到自己lv13之後出下一個map objective再同你地打交，你地就會麻煩好多
你地隊仲要係打後期，呢場團戰贏咗之後追返level，再穩穩陣陣打既話，對面隊根本就冇可能會贏

算啦我離哂題

旁觀者永遠睇最Ching既係
佢地比我就咁行過去ult我都呆左

呢啲game都係旁觀算啦，真係玩個陣會好躁

啱呀，打競技game真心攰

Vinnie Paul 死左

Tesseract正啊
忍唔著學佢地寫左段差唔多feel既riff

我覺得佢地玩得靚同整齊

不過我D傳統metalfd聽唔明佢地= =

想聽
快啲出新歌

其實寫就寫好架喇lul 不過未有release姐xd

Progressive有時好似唔同band都有佢自己既一個genre咁
不過如果有巴打識一隊band玩法同佢地相近既話真係不妨介紹下

呢隊正
今年先岀

我買咗飛下個禮拜睇佢地
不過呢隊其實之前都出過碟

我見yt得呢隻
係邊到睇
佢地咁正都得咁少subscriber

佢哋live真係好正
不過斬斷晒
如果連埋一齊一定好爽

佢地14同15年都出過碟來
不過上網關於佢地既資料真係唔多
唯一可以了解佢地多啲既地方我諗得返Spotify

呢首佢地舊少少既作品

試下用啲唔太特別鐘意既band來拋磚，費時成日好似好hard sell某啲band咁

今次都係Progressive野來既，有clean都有harsh vocal
我自己就對Circles冇咩特別感覺，不過呢首幾正，話唔定我再聽多啲會幾鐘意呢隊野
有興趣既話提醒大家今年佢地出碟，可以跟跟

中意佢intro

有冇人有聽埋古典 成日幻想自己寫waltz 結婚用

咁浪漫呀巴打
我諗我結婚未必會做咩特別野

參加左個比賽
支持下

點解副眼鏡可以唔跌

因為掉轉左黎帶

原來仲推緊

咦

但其實TesseracT兩個Vocal都好夾佢地寫嘅野，聽落係好GAY，但又真係好夾好正

咩？

首歌其實好正

頭先睇完佢地live，真係陰鬼公
全場得個廿個人睇，而且又唔係佢地fans（Unprocessed呢場做guest），個場已經high唔起
隊band想做氣氛係完全冇人理
兩支結他又成日冇聲，係咁要整呢樣個樣，結果冇哂時間，淨係玩得四首歌就靜靜地走人
真係辛酸

咁正既ban竟然會咁
有下次想join

Apple Music 定Spotify 多啲Metal 佬？

無計啦 又唔係佢地headline 又撞正英格蘭踢世界盃 結果其實連最尾headline個隊都冇咩人睇

btw講真呢啲隊連歐洲本身都冇咩人睇，根本冇乜機會會出到去亞洲，巴打要睇要專程去歐洲睇，仲要多數都係睇佢地做暖場嘉賓，得30分鐘setlist

冇用Apple

歐洲人聽classic metal多

睇下對band出唔出名啦其實
Devin Townsend係大場館開show一樣有得爆

Spotify
不過好多其實都經bandcamp買

呢個真

多數冷門野 我冷門野自己iTunes
打算sub是但一個拉上補下啫

有冇類似dreariness既dbm推介

好緊張人生第一次睇metal concert
我淨係識whitechapel
仲要等到好似10點先出場

記得帶護具

認真？

同鬼佬撞一定要戴

不過我唔會戴

Black dahlia 仲正 係Anaheim 咁遠

仲有fleshgod

好撚有型
佢哋全部著哂中世紀嗰啲禮服（冇影相 ）

第一次睇show就睇Whitechapel 有咩感想呀

Spotify都算幾齊呀我覺得

Black Metal 我完全唔熟

今日一開 同以前差得好遠

咁啱我少聽dbm

好左定差左

感覺差左 冇咁易用 不過應該未適應

我已經唔記得以前係咩樣

唔錯

有個版本一入去就有附近既concert 資訊

唔多用Telegram不過好

呢家唔係都有咩?

尋日去完一個Festival
覺得最吸引係呢隊VOLA

似乎我都係岩聽clean vocal多

我唔見有既 可能冇開gps

好似唔記得邊個post有巴打提過
定你就係嗰個巴打

聽耐左會覺得screen太over冇乜美感

好震撼 我等到佢地先入circle pit
但我過咗唔知3、4首歌就有啲唔舒服暈暈地就出左去抖
錯過咗幾首歌咁 之後都冇入返個pit了
癡線真係少啲體能都唔得 可能我本身少運動
入到去班友係會推嚟推去完全企唔穩 仲有啲人會逆流撞埋嚟兼鳩fing手 好記得俾人打咗個下巴一野
不過好似打緊仗咁好有feel 成身濕哂 總之琴晚好正
今日成個人散哂 條頸又痛
我仲買左幾件T添

好撚型好激動

其實隊隊都好正
THE BLACK DHALIA MURDER
FLESHGOD APOCALYPSE
兩隊都
BLACK DHALIA應該最多fans 全場好投入
之前FLASHGOD仲玩左個係叫啲人分開兩邊然之後對撞
今日開始聽下佢地

btw段片

你真係去咗玩circle pit

成日話聽Prog但係今日先真係聽Sons of Apollo係咪罪過......
感覺會愛上呢隊supergroup

返去聽下

pish

dsbm聽Psychonaut 4啦

push

有無清會去22/9 evocation

天靈 地靈

ozzy osbourne(唔知有冇串錯，第一張album最正）
megadeth

djent算唔算metal

幾年前睇過Spotify既數據話metal友係聽音樂上最唔會變心

太上老君急急如律令

經典但係唔會out既

Ldn有'no more tours 2', 雖然係2 ,但哩個應該係最後既world tour

同埋要買就快手 已經冇咩靚位淨

Ddddddddjent

pantera domination

又推返上黎

Behemoth新碟有冇人聽？
我覺得似the satanist 細緻版，
但the satanist 正d

The Satanist玩得好啲，新碟冇咩新意

老牌band keep到水準算係好架啦
Btw我覺得另一隊老牌band voivod新碟幾正

深潛完返嚟了

Sylvaine都出咗新album
幾時到Alcest

有無Black Metal同好?

我都係鍾意Behemoth早期仲係Black Metal時期嘅歌，例如Hidden In A Fog同Wolves Guard My Coffin。當然Chant for Ezkaton 2000 e.v., Ceremony Of Shiva, Demigod或者Slaves Shall Serve呢啲我都鍾意。

呢隊好撚正 有冇巴打一齊睇

我諗香港真係冇人聽metal，嗰post咁耐都冇人覆

佢地黎三次都追哂

有冇人覺得Metal同whiskey好夾，聽緊個陣最搵支夾首歌既

放心 外國都唔一定多

大家聽開咩genre

LM

屌原來呢個post仲有人追

我聽progressive比較多，個人有少少傾向clean vocal

我聽開extreme嘢，好少會有clean vocal

Metal Genres Tier List
大家點排